\chapter{Desenvolvimento do projeto}
\label{chap:metod}


Durante esta seção sera descrito o processo de construção dos desafios, incluindo os estudos necessários para cada um, o processo de criação e especificidades. Será apresentado estas características para cada um desafio.

\section{Desafio Workbooks Python}

Para realização deste desafio foi realizada a pesquisa sobre bibliotecas em python para cada tarefa própria e em seguida criação de scripts e testes. Para dessa forma concluir o desafio.



\section{Desafio C++}

Tem como início o estudo da linguagem C++ através da Code Academy com o seu curso. Depois, para cada tarefa foi realizada uma pesquisa própria, sendo sobre matemática teoria ou bibliotecas dessa linguagem. Assim, foi realizado o desafio.

\section{Turtlesim setpoint position}

O desafio iniciou- se com um estudo sobre o ROS, mais especificamente sobre publisher e subscriber. Após isso, foi feita uma pesquisa acerca das técnicas de navegação chegando no dead reckoninig. Em seguida, iniciou-se a fase de estudo da programação e testes do package até chegar no produto final.

\section{Desafio Webots}

Na primeira etapa foram realizados os tutoriais do Webots, logo em diante foi feito um estudo da programação nesta plataforma. Depois disso foram realizados seguidos testes e alterações até que o robô conseguisse se locomover corretamente para após isso implementar o sensor de luz.

\section{Desafio Husky}

O desafio foi realizado com o uso do ROS Noetic. Para ser realizado foi feito \textit{git clone} de um repositório no github do Husky em um workspace. Com isso, foram realizados os desafios porém alguns erros surgiram, mas foram solucionados através de pesquisa e ajuda de colegas.


% %--------- NEW SECTION ----------------------
% \section{Interface do Usuário}
% \label{sec:ui}
% \lipsum[1]

% %--------- NEW SECTION ----------------------
% \section{Simulação do sistema}
% \label{sec:sim}
% \lipsum[2-4]

